
# Отчет по Git
## Вводная часть
Система контроля версий является важным инструментом для любого разработчика. Отчет посвящен описанию систем контроля версий и задач, которые они помогают решить, и одной из популярнейших систем распределенного котроля версий Git.

## Содержание
* Задачи систем контроля версий
* Описание систем котроля версий
	* локальные
	* централизованные
	* распределенные
* Git и работа с ним
* Удаленный репозиторий на Bitbucket
* Результаты
* Выводы
* Материалы

## Задачи систем контроля версий
Система котроля версий(СКВ) - это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определнной версии.

Она позволяет вернуть файлы к состоянию, в котором они были до изменений, вернуть проект к исходному состаянию, увидеть изменения и много другое.

Главным плюсом использования систем котроля версий является то, что если вы сломали что-то или потеряли(повредили) файлы, вы модете все исправить.

## Описание систем котроля версий
Существует три вида систем контроля версий:

* локальные
* централизованные
* распределенные

#### Локальные СКВ
Как можо понять из названия, локальные СКВ находятся на компьютере и им не нужен доступ в интернет, т.к. они сами содержат простую базу данных, в которой и хранят записи о всех изменениях в файлах.

#### Централизованные СКВ
При работе с использование локальных СКВ программисты столкнулись с проблемой - необходимостью взаимодействовать с другими разработчиками. Тогда и были придуманы централизованные СКВ. Смысл данной системы заключается в том, что используется единственный сервер, содержащий все версии файлов. Однако ценрализованные СКВ имеют серьёзные минусы и самый яркий из них - единая точка отказа, представленная централизованным сервером. Если этот сервер выйдет из строя, то пропадут и все данные.

#### Распределенные СКВ
В распределенных СКВ клиенты не просто скачивают снимок файлов - они полностью копируют репозиторий. И если вдруг один из серверов выйдет из строя, любой клиенсткий репозиторий может быть скопирован на другой сервер.

Более того, распределенные СКВ могут взаимодействовать с несколькими репозиториями одновременно.

##Git и работа с ним
Основное отличие Git от любой другой СКВ - это подход к работе с данными. Большинство систем хранят информацию в виде списка изменений в файлах. Git работает по другому. Подход к хранению данных больше похож на набор снимков миниатюрной файловой системы. Каждый раз, когда мы деалем коммит, система запоминает, как выглядит каждый файл в данный момент. Если файл не был изменен Git создает ссылку на предыдущую версию файла.

Первое, что мне пришлось сделать при работе с Git - это установить его. Для Linux Ubuntu это одна строчка в терминале:
>apt-get install git

Дальше я создал локальный репозиторий с необходимым набором папок для последующего добавления отчетов о выполнении заданий.
Для этого я перешёл в созданную директрию и ввел в командную строку:
>git init

Дальше я указал индексируемые файлы с помощью команды:
>git add [имя файла]

И затем, для зафиксирования изменений, использовал:
>git commit

Теперь у меня полностью готов локальные репозиторий. 

## Удаленный репозиторий на Bitbucket
После регистрации на сайте, я завёл там репозиторий с именем 'fpy2019' и ,с помощью команд для работы с удаленным репозиторием, добавил свои файлы на него.

Сначала я добавил удаленный репозиторий:
>git remote add origin https://IziGraim@bitbucket.org/IziGraim/fpy2019.git

Теперь при обращении к репозитрию можно использовать имя 'origin', вместо полного пути.
Даьше я добавил ветку своего локального репозитория в удаленный:
>git push -u origin master

Теперь все файлы(в данном случает, отчёты) доступны в удаленном репозитории на сайте BitBucket.

## Результаты
Во время работы были получены знания о системах котроля версий, был создан локальный и удаленный репозиторий с системой контроля версий Git.

## Выводы
Системы контроля версий являются важным и очень нужным инструментом при разработке проектов.

Git - система котроля версий, отличающаяся от остальных систем своим подходом к работе с данными, а так же скоростью, простой архитектурой, хорошой поддержкой нелинейной разработки, полной децентрализацией.

## Материалы
1. Книга Pro Git - https://git-scm.com/book/ru/v2
2. Википедия - https://ru.wikipedia.org/wiki/Git
